教我怎麼愛國又愛港（有共嗚分享）

要回答這個問題前
你先要明白甚麼是「愛」
是遵守承諾、容許香港人在47年前港人治港？
是尊重民意、以香港人的利益做施政的依歸？
還是強加國家的旨意，將香港「進化」成中國的一部分？

「我這是為你好的！我國的強大基設和科網發展與香港接軌，為香港提供經濟增長，怎不是愛你？為你好呢？」
但如果代價是改變香港人的生活、文化和社會環境的話，我代愛香港的香港人説：「不了，謝謝。」

香港人是Chinese，錯不了。
為所有內地又能夠接觸到這篇文章的朋友，
如果你還是有疑問為甚麼香港人對國家這樣抗拒，
讓我打個比喻解釋一下。

如果國家有意令你的下一代不懂家鄉的方言，
改變你們的生活習慣，
不斷引入外省人令你的區域變得擁擠和房價上升，
然後奪去你們應該有的自由和權利。
你是要愛國為國家犧牲？
還是因為守護自己生活和家鄉表達意見和行動？

香港正在面對這些問題，
以及因歷史帶來與中國的種種落差。
我們沒有否認自己是Chinese (華人）
但說到chinese(中國人）我們不是不想自豪的承認，
而是根本近代文化和歷史，
以及政治體制完全不同。
我們不是戀殖，
但殖民時代是我們的一部分。
同樣，臺灣從國民政府起跟共產政府完全不一樣，
雖然兩岸三地息息相關，
但你總不能叫臺灣人在說自己是
Taiwanese 前，叫自己做Chinese。

再說，香港有多少都是被中共打壓的後代
（地主、國民黨、難民等等）
要認同中（華人民共和）國人前,
應先叫香港人認同自己是中(華民)國人
但根本不是那一回事
所以香港人，對外叫自己中國人前，還是香港人

至於現時有多少種愛香港的香港人？
我能觀察4類：

第1: 愛國家設計的香港，居住在香港的人
如果你覺得香港只是大灣區的一個小城市，
除歷史和地理位置與廣東省城市等沒差別，
應該要配合國家發展作出改變。
對不起，這不是香港人要的。
你愛的是你的家鄉和國家，不是香港。

第2: 愛自己的香港人
因為香港的經濟政策有利生意，
稅率低，地埋位置又鄰近中國，
方便低成本生產，
通吃香港和中國的利益。
對於香港的政治發展無大立場。
因民運為你帶來金錢上的損失，
你指罵民眾為搗亂香港的人。
你愛自己多於國家，多於香港。

第3: 囗頭説愛國愛港的雙重國籍香港人
這一批人與第2類人相似，
但更為賤格，要額外分類。
這批在政界的撚屌，
口頭掛著愛國愛港的口號，
強加相反民意的國家的旨意於香港人身上，
這不是愛港。
但當跟自己利益衝突時，
立刻見風轉舵，
這是愛自己的行為。
更諷刺的是，中國並不承認雙重國籍，
但又以香港作為避難所，
把香港變得不倫不類後又前往外國退休生活。
我從來未見過有地方政客是外國護照持有人。
幹這種人娘親，就算你不認同香港人，
你也必須承認這群掛國家旗號損害香港利益，
只為自己的利益著想的外國華人，
比任何人都來得賤格。

第4: 把香港放第一的香港人
因為除了香港一個家，他們甚麼都沒有。
沒有外國䕶照，沒有資源移民。
有對香港的感情，知道香港的文化，
兩代三代在香港政濟底下生活的回憶。
把自己的生活和生命安危丟棄一旁，
為把香港保持原有的面貌和自由，
挺身而出的人。
他們把香港放在第一，
這才叫做愛香港。
不是你幻想你憧景的香港，
不是國家設計的香港，
是一向原本他們認識的香港，
他們成長的香港。

國家不愛香港，
香港怎能愛國家？
為香港好的，香港人自然會爭取。
就算47年回歸，
香港人四散，或者留在原這片變了樣的土地。
國家收了土地，卻永遠收不了人心。
我愛我認識的香港，
這是份自私又無私的愛，容納不了國。

教我怎麼愛國又愛港？

睇完再屌

Push

唔好意思，已經唔會認國家
只有家，沒有國
在外地別人問我 "are you chinese" 我會話" no, i am from Hong Kong"
呢個係我自己個人嘅自由意志之下嘅身份認同，冇人可以干涉到
香港是我家
只會愛香港

+1

香港我愛你

文宣既戰爭開始！

- 分享自 LIHKG 討論

簡單文宣
Save低喜歡既圖，不停send俾人
Share 此link plzz

好！

我冇野講